%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,french,twoside,12pt,titlepage]{article}

\usepackage{epsfig}
\usepackage{placeins}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{lscape}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}
\usepackage{float}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[version=3]{mhchem}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{rotating}
\usepackage{longtable}
\usepackage{url}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{chngpage}
\usepackage{anyfontsize}
\usepackage{capt-of}
\restylefloat{table}

\title{Coefficients de répartition pour la coagulation}

%\date{}
\author{Edouard Debry}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\maketitle

\cleardoublepage

\tableofcontents

\cleardoublepage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introduction}

On discrétise le spectre de masse des particules atmosphériques en un nombre fini de sections $[x_i^-, x_i^+]$. Les bornes des
sections vérifient bien sûr $x_i^+ = x_{i+1}^-$, on définit de plus sur chaque section :
\begin{itemize}
\item sa largeur $\Delta x_i \triangleq x_i^+ - x_i^-$,
\item son milieu arithmétique $\bar{x}_i \triangleq \frac{x_i^- + x_i^+}{2}$,
\item son milieu géométrique $\tilde{x}_i \triangleq \sqrt{x_i^- x_i^+}$,
\item la concentration en nombre $N_i$ des particules sur cette section, exprimée en $\#.m^{-3}$.
\item la concentration en masse totale $Q_i$, c'est-à-dire toutes espèces chimiques confondues, des particules sur cette section,
  exprimée en $\mu g.m^{-3}$.
\item la masse moyenne des particules $x_i$, c'est-à-dire le rapport entre la concentration en masse totale et la concentration en
  nombre des particules de cette section : $x_i\triangleq \frac{Q_i}{N_i}$.
\end{itemize}

Les bornes des sections sont fixes mais la masse moyenne $x_i$, qui dépend directement des concentrations, est susceptible
d'évoluer avec elles. Néanmoins elle doit toujours vérifier $x_i^- \le x_i < x_i^+$.

La coagulation des particules atmosphériques résolues par sections pose le problème des coefficients de répartitions qui
traduisent le fait que la coagulation de deux sections ne retombe pas exactement sur une ou plusieurs des sections prédéfinies.

On conçoit que la coagulation entre particules de deux sections $i$ et $j$ crée un flux de particules qui s'étale entre la plus
petite masse $x_{ij}^- \triangleq x_i^- + x_j^-$ et la plus grande masse $x_{ij}^+ \triangleq x_i^+ + x_j^+$. Comme pour chaque
section, ce flux est complètement caractérisé par son nombre et sa masse totale qui sont respectivement proportionnel aux produit
des concentrations :
\begin{equation}
\Delta N_{ij} = K_{ij} N_iN_j~,~~\Delta Q_{ij} = K_{ij} Q_iN_j + Q_j N_i 
\end{equation}
Le coefficient de proportionnalité $K_{ij}$ est en fait le noyau de coagulation, que l'on pourra oublier dans la suite. 

On vérifie tout de suite que la masse moyenne ($x_{ij}$) des particules issues de la coagulation entre les sections $i$ et $j$ est
la somme des masses moyennes des particules sur chaque section :
\begin{equation}
x_{ij} = \frac{\Delta Q_{ij}}{\Delta N_{ij}} = \frac{Q_iN_j + Q_j N_i}{\Delta N_iN_j} = \frac{x_iN_iN_j + x_jN_jN_i}{\Delta N_iN_j} = x_i + x_j
\end{equation}

Se pose à présent la question de répartir ce flux sur les sections existantes qui sont recouvertes en tout ou partie par
l'intervalle $[x_{ij}^-, x_{ij}^+]$. On note $k^-$ la section qui vérifie $x_{k^-}^- \le x_{ij}^- < x_{k^-}^+$ et $k^+$ celle qui
vérifie $x_{k^-}^- \le x_{ij}^+ < x_{k^+}^+$. Il faut donc répartir le flux de coagulation sur les sections
$\{k^-,\dots,k,\dots,k^+\}$.

Ce qui nous amène aux fameux coefficients de répartition ou autrement dit à la fraction du flux de particules ayant coagulées
entre les sections $i$ et $j$ qui tombe dans la section $k$. On note respectivement $f_{ij}^k$ et $g_{ij}^k$ cette fraction pour
le flux en nombre et celui en masse. Par définition la somme de ces coefficients sur les section $k$ est égale à l'unité :
\begin{equation}
\sum_{k=k^-}^{k^+}f_{ij}^k = 1~,~~\sum_{k=k^-}^{k^+}g_{ij}^k = 1
\end{equation}

Finalement, le flux de coagulation qui tombe dans la section $k$ s'écrit respectivement pour le nombre et la masse :
\begin{equation}
(N_{ij})^k = f_{ij}^k N_iN_j~,~~(Q_{ij})^k = g_{ij}^k (Q_iN_j + Q_j N_i)
\end{equation}
et la masse moyenne $(x_{ij})^k$ de ces particules vaut :
\begin{equation}
(x_{ij})^k = \frac{(Q_{ij})^k}{(N_{ij})^k} = \frac{g_{ij}^k (Q_iN_j + Q_j N_i)}{f_{ij}^k N_iN_j} = (x_j + x_j)\frac{g_{ij}^k}{f_{ij}^k}
\end{equation}
On remarque ainsi que si $g_{ij}^k< f_{ij}^k$ la masse moyenne des particules tombant dans la section $k$ est supérieure à la
masse moyenne des particules ($x_{ij}$) ayant coagulées entre les sections $i$ et $j$, inférieure si $g_{ij}^k > f_{ij}^k$.

Mais qu'elle soit inférieure ou supérieure à $x_{ij}$, cette masse moyenne doit bien sûr se trouver entre les bornes de la section
$k$, ce qui implique des relations d'inégalité entre les coefficients de répartition du nombre et ceux de la masse :
\begin{equation}
 x_k^- \le (x_{ij})^k < x_k^+\Longrightarrow f_{ij}^k x_k^- \le g_{ij}^k x_{ij} < f_{ij}^k x_k^+
\end{equation}

Pour donner une expression mathématique aux coefficients de répartition, il est nécessaire d'introduire une densité de probabilité
des particules sur chaque section $i$, que l'on note $p_i$. Elle signifie que la probabilité de trouver dans la section $i$ des
particules de taille $x$ à $\,dx$ près est égale à $p_i(x)\,dx$. Comme toute probabilité, la fonction $x\mapsto p_i(x)$ doit
vérifier :
\begin{equation}
\int_{x_i^-}^{x_i^+}p_i(x)\,dx = 1
\end{equation}
Mais pour qu'elle corresponde réellement à cette section, son espérance doit aussi être égale à la masse moyenne $x_i$ des
particules sur cette section :
\begin{equation}
\int_{x_i^-}^{x_i^+}xp_i(x)\,dx = x_i
\end{equation}

La densité de probabilité $p_{ij}$ des particules issues de la coagulation entre les sections $i$ et $j$ est alors celle de la
variable aléatoire $X_i + X_j$, somme de deux variables aléatoires $X_i$ et $X_j$ qui suivent respectivement les lois de
distribution $p_i$ et $p_j$ sur chaque section. La densité de probabilité $p_{ij}$ est le résultat de la convolution entre $p_i$
et $p_j$ :
\begin{equation}
p_{ij}(x) = \int_{-\infty}^{+\infty}p_i(y)p_j(x-y)\,dy
\end{equation}

Comme $p_i$ et $p_j$ sont de support finis, l'expression mathématique de $p_{ij}$ se réduit à
\begin{equation}
p_{ij}(x) = \int_{\max(x_i^-, x - x_j^+)}^{\min(x_i^+, x - x_j^-)} p_i(y) p_j(x - y) \,dy
\end{equation}

A partir de maintenant et dans la suite, nous faisons l'hypothèse que $i\ge j$ et que la largeur des sections est croissante, ce
qui équivant à donner un ordre entre $x_{ij}^{-+}$ et $x_{ij}^{+-}$ :
\begin{equation}
\Delta x_i > \Delta x_j \Longleftrightarrow x_{ij}^{-+} < x_{ij}^{+-}
\end{equation}

On distingue alors trois cas :
\begin{itemize}
\item[a)] $x\in [x_{ij}^-, x_{ij}^{-+}]$ :
  \begin{equation}\label{eq:pija}
    p_{ij}(x) = \int_{x_i^-}^{x - x_j^-} p_i(y) p_j(x - y) \,dy
  \end{equation}
\item[b)] $x\in [x_{ij}^{-+}, x_{ij}^{+-}]$ :
  \begin{equation}\label{eq:pijb}
    p_{ij}(x) = \int_{x - x_j^+}^{x - x_j^-} p_i(y) p_j(x - y) \,dy
  \end{equation}
\item[c)] $x\in [x_{ij}^{+-}, x_{ij}^+]$ :
  \begin{equation}\label{eq:pijc}
    p_{ij}(x) = \int_{x - x_j^+}^{x_i^+} p_i(y) p_j(x - y) \,dy
  \end{equation}
\end{itemize}

Par définition de la convolution, l'espérance de la distribution de probabilité $p_{ij}$ est la somme des espérances de $p_i$ et
$p_j$, on retrouve donc bien que la moyenne des particules ayant coagulées entre les sections $i$ et $j$ est égale à $x_i + x_j$.

Le coefficient de répartition $f_{ij}^k$ du flux en nombre s'interprète alors que la probabilité que les particules ayant
coagulées entre les sections $i$ et $j$ tombent dans la section $k$ :
\begin{equation}
f_{ij}^k \triangleq \int_{x_k^-}^{x_k^+}p_{ij}(x)\,dx
\end{equation}
La valeur moyenne $(x_{ij})^k$ de ces particules est donnée par :
\begin{equation}
(x_{ij})^k \triangleq \frac{1}{f_{ij}^k}\int_{x_k^-}^{x_k^+}x~p_{ij}(x)\,dx
\end{equation}
Elle se trouve ainsi par définition à l'intérieur de la section $k$, c'est-à-dire $(x_{ij})^k \in [x_k^-, x_k^+]$. On en déduit le
coefficient de répartition $g_{ij}^k$ en masse :
\begin{equation}
g_{ij}^k \triangleq \frac{1}{x_{ij}}\int_{x_k^-}^{x_k^+}x~p_{ij}(x)\,dx
\end{equation}

On a finalement obtenu une expression mathématique pour les coefficients de répartition. Pour les calculer, il faut encore
préciser la forme de la distribution de probabilité $p_i$ sur chaque section.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Calcul}

\subsection{Densité de probabilité}

La forme la plus simple de la distribution de probabilité $p_i$ que l'on puisse imaginer est une fonction en
escalier :
\begin{equation}
p_i(x) = 
\begin{cases}
  &u_i > 0~,~~x\in [x_i^-,x_i] \\
  &v_i > 0~,~~x\in [x_i,x_i^+]\\
  &0~,~~x\not\in [x_i^-,x_i^+]
\end{cases}
\end{equation}
où les pas de l'escalier, $u_i$ et $v_i$, sont calculés de telle sorte que $p_i$ satisfasse
\begin{equation}
  \int_{x_i^-}^{x_i^+}p_i(x)\,dx = 1~,~~\int_{x_i^-}^{x_i^+}x~p_i(x)\,dx = x_i
\end{equation}
soit
\begin{align}
(x_i - x_i^-) u_i + (x_i^+ - x_i) v_i &= 1\\
(x_i - x_i^-)\frac{x_i + x_i^-}{2}u_i + (x_i^+ - x_i) \frac{x_i + x_i^+}{2}v_i &= x_i
\end{align}
On introduit la distance de la valeur moyenne $x_i$ aux bornes :
\begin{equation}
\Delta x_i^- \triangleq x_i - x_i^-~,~~\Delta x_i^+ \triangleq x_i^+ - x_i
\end{equation}
Ces notations simplifient l'écriture précédente et permettent d'obtenir
\begin{equation}\label{eq:uivi}
u_i = \frac{\Delta x_i^+}{\Delta x_i^-}\frac{1}{\Delta x_i}~,~~v_i = \frac{\Delta x_i^-}{\Delta x_i^+}\frac{1}{\Delta x_i}
\end{equation}
où l'on voit que lorsque la masse moyenne se rapproche de la borne inférieure, $u_i$ augmente à l'infini et $v_i$ tend vers zéro,
inversement si la masse moyenne se rapproche de la borne supérieure, $v_i$ augmente à l'infini et $u_i$ tend vers zéro.

On voit donc que cette distribution n'est correctement définie que pour $x_i \in ]x_i^-, x_i^+[$. Lorsque la masse moyenne se
confond avec le milieu de la section ($x_i = \bar{x}_i$), la distribution de probabilité revient à une loi uniforme ($u_i = v_i$).

On introduit les notations suivantes :
\begin{align}
&x_{i^- j} = x_i^- + x_j~,~~x_{i j^-} = x_i + x_j^-\\
&x_{ij^+} = x_i + x_j^+~,~~x_{i^+ j} = x_i^+ + x_j
\end{align}
avec l'aide desquelles on explicite le calcul de la densité de probabilité $p_{ij}$ suivant les troix cas précédents :
\begin{itemize}
\item[{\bf a)}] $x_{ij}^- < x < x_{ij}^{-+}$ :\\
  Le calcul de l'intégrale (\ref{eq:pija}) dépend de la position respective de $x_i$ et $x_j$ sur les intervalles $[x_i^-, x -
  x_j^-]$ et $[x_j^-, x - x_i^-]$.
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=4cm, ymin=-1.5, ymax=1.5, xmin=-1, xmax=11]
      \draw (axis cs:-0.5, 0.5) node {$y$};
      \draw (axis cs:-0.6, -0.5) node {$x - y$};
      \addplot [color=black, dashed, line width=1.1pt] coordinates {
        (0, 0.5)
        (0, -0.5)
      };
      \addplot [color=black, dashed, line width=1.1pt] coordinates {
        (8, 0.5)
        (8, -0.5)
      };
      \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=square*] coordinates {
        (0, 0.5)
        (8, 0.5)
        (10, 0.5)
      };
      \draw (axis cs:0.1, 1) node {$x_i^-$};
      \draw (axis cs:8.1, 1) node {$x - x_j^-$};
      \draw (axis cs:10.1, 1) node {$x_i^+$};
      \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=square*] coordinates {
        (0, -0.5)
        (8, -0.5)
        (10, -0.5)
      };
      \draw (axis cs:0.1, -1) node {$x_j^-$};
      \draw (axis cs:8.1, -1) node {$x - x_i^-$};
      \draw (axis cs:10.1, -1) node {$x_j^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
  \FloatBarrier
  On énumère les différents cas en faisant parcourir successivement à $x_i$ et $x_j$ leurs sections $[x_i^-, x_i^+]$ et
  $[x_j^-, x_j^+]$ en partant de la borne supérieure :
  \begin{itemize}
  \item[{\bf aa)}] $x - x_j^- < x_i \Leftrightarrow \boxed{x < x_{ij^-}}$ :
    \begin{itemize}
    \item[{\bf aaa)}] $x - x_i^- < x_j\Leftrightarrow \boxed{x < x_{i^-j}}$ :
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = (x - x_{ij}^-)u_iu_j}
      \end{equation}
    \item[{\bf aab)}] $x_j < x - x_i^- \Leftrightarrow \boxed{x_{i^-j} < x}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x - x_{i^-j}) u_iv_j + (x_j - x_j^-) u_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = u_i[1 + (x - x_{ij}^{-+}) v_j]}
      \end{equation}
    \end{itemize}
  \item[{\bf ab)}] $x_i < x - x_j^- \Leftrightarrow \boxed{x_{ij^-} < x}$ :
    \begin{itemize}
    \item[{\bf aba)}] $x - x_i^- < x_j \Leftrightarrow \boxed{x < x_{i^-j}}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x_i - x_i^-) u_iu_j + (x - x_{ij^-}) v_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = u_j[1 + (x - x_{ij}^{+-}) v_i]}
      \end{equation}
      \item[{\bf abb)}] $x - x_i < x_j < x - x_i^- \Leftrightarrow \boxed{x_{i^-j}< x < x_{ij}}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x - x_{i^-j}) u_iv_j + (x_{ij} - x) u_iu_j + (x - x_{ij^-}) v_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = \alpha + \beta (x_{ij} - x)}
      \end{equation}
      avec
      \begin{equation}
        \boxed{\alpha = v_i + v_j  + (x_{ij} - x_{ij}^+)v_iv_j}~~~\boxed{\beta = u_iu_j - u_iv_j - v_iu_j}
      \end{equation}
    \item[{\bf abc)}] $x_j < x - x_i \Leftrightarrow \boxed{x_{ij} < x}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x_i - x_i^-) u_iv_j + (x - x_{ij}) v_iv_j + (x_j - x_j^-) v_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = v_i + v_j + v_iv_j(x - x_{ij}^+)}
      \end{equation}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item[{\bf b)}] $x_{ij}^{-+} < x < x_{ij}^{+-}$ :
  De même, le calcul de l'intégrale (\ref{eq:pijb}) dépend de la position respective de $x_i$ et $x_j$ sur les intervalles $[x - x_j^+, x - x_j^-]$ et $[x_j^-, x_j^+]$.
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=4cm, ymin=-1.5, ymax=1.5, xmin=-1, xmax=11]
      \draw (axis cs:-0.5, 0.5) node {$y$};
      \draw (axis cs:-0.6, -0.5) node {$x - y$};
      \addplot [color=black, dashed, line width=1.1pt] coordinates {
        (2, 0.5)
        (2, -0.5)
      };
      \addplot [color=black, dashed, line width=1.1pt] coordinates {
        (8, 0.5)
        (8, -0.5)
      };
      \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=square*] coordinates {
        (0, 0.5)
        (2, 0.5)
        (8, 0.5)
        (10, 0.5)
      };
      \draw (axis cs:0.1, 1) node {$x_i^-$};
      \draw (axis cs:2.1, 1) node {$x - x_j^+$};
      \draw (axis cs:8.1, 1) node {$x - x_j^-$};
      \draw (axis cs:10.1, 1) node {$x_i^+$};
      \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=square*] coordinates {
        (2, -0.5)
        (8, -0.5)
      };
      \draw (axis cs:2.1, -1) node {$x_j^-$};
      \draw (axis cs:8.1, -1) node {$x_j^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
  \FloatBarrier
  On dénombre les différentes possibilités en suivant le même ordre que précédemment.
  \begin{itemize}
  \item[{\bf ba)}] $x - x_j^- < x_i \Leftrightarrow \boxed{x < x_{ij^-}}$ :
    \begin{equation}
      p_{ij}(x) = u_i
    \end{equation}
  \item[{\bf bb)}] $x - x_j < x_i < x - x_j^- \Leftrightarrow \boxed{x_{ij^-} < x < x_{ij}}$ :
    \begin{equation}
      p_{ij}(x) = (x_j^+ - x_j)u_iv_j + (x_{ij} - x)u_iu_j + (x - x_{ij^-})v_iu_j
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \boxed{p_{ij}(x) = u_i + u_j(v_i - u_i)(x - x_{ij^-})}
    \end{equation}
  \item[{\bf bc)}] $x - x_j^+ < x_i < x - x_j \Leftrightarrow \boxed{x_{ij} < x < x_{ij^+}}$ :
    \begin{equation}
      p_{ij}(x) = (x_{ij^+} - x)u_iv_j + (x - x_{ij})v_iv_j + (x_j - x_j^-)v_iu_j
    \end{equation}
    \begin{equation}
      \boxed{p_{ij}(x) = v_i + v_j(v_i - u_i)(x - x_{ij^+})}
    \end{equation}
  \item[{\bf bd)}] $x_i < x - x_j^+ \Leftrightarrow \boxed{x_{ij^+} < x}$ :
    \begin{equation}
      p_{ij}(x) = v_i
    \end{equation}
  \end{itemize}
\item[{\bf c)}] $x_{ij}^{+-} < x < x_{ij}^+$ :
  Le calcul de l'intégrale (\ref{eq:pijc}) dépend de la position respective de $x_i$ et $x_j$ sur les intervalles $[x - x_j^+,
  x_i^+]$ et $[x - x_i^+, x_j^+]$.
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=4cm, ymin=-1.5, ymax=1.5, xmin=-1, xmax=11]
      \draw (axis cs:-0.5, 0.5) node {$y$};
      \draw (axis cs:-0.6, -0.5) node {$x - y$};
      \addplot [color=black, dashed, line width=1.1pt] coordinates {
        (10, 0.5)
        (10, -0.5)
      };
      \addplot [color=black, dashed, line width=1.1pt] coordinates {
        (2, 0.5)
        (2, -0.5)
      };
      \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=square*] coordinates {
        (0, 0.5)
        (2, 0.5)
        (10, 0.5)
      };
      \draw (axis cs:0.1, 1) node {$x_i^-$};
      \draw (axis cs:2.1, 1) node {$x - x_j^+$};
      \draw (axis cs:10.1, 1) node {$x_i^+$};
      \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=square*] coordinates {
        (0, -0.5)
        (2, -0.5)
        (10, -0.5)
      };
      \draw (axis cs:0.1, -1) node {$x_j^-$};
      \draw (axis cs:2.1, -1) node {$x - x_i^+$};
      \draw (axis cs:10.1, -1) node {$x_j^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
  \FloatBarrier
  On énumère les différents cas :
  \begin{itemize}
  \item[{\bf ca)}] $x - x_j^+ < x_i \Leftrightarrow \boxed{x < x_{ij^+}}$ :
    \begin{itemize}
    \item[{\bf caa)}] $x  - x_i < x_j \Leftrightarrow \boxed{x < x_{ij}}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x_j^+ - x_j)u_iv_j + (x_{ij} - x)u_iu_j + (x_i^+ - x_i)v_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = u_i + u_j + (x_{ij}^- - x)u_iu_j}
      \end{equation}
    \item[{\bf cab)}] $x  - x_i^+ < x_j < x - x_i \Leftrightarrow \boxed{x_{ij} < x < x_{i^+j}}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x_{ij^+} - x)u_iv_j + (x - x_{ij})v_iv_j + (x_{i^+j} - x)v_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = \gamma + \theta (x - x_{ij})}
      \end{equation}
      avec
      \begin{equation}
        \boxed{\gamma = u_i + u_j + (x_{ij}^- - x_{ij})u_iu_j}~~~\boxed{\theta = v_i v_j - u_iv_j - v_i u_j}
      \end{equation}
    \item[{\bf cac)}] $x_j < x  - x_i^+ \Leftrightarrow \boxed{x_{i^+ j} < x}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x_{ij^+} - x) u_iv_j + (x_i^+ - x_i)v_iv_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = v_j[1 + (x_{ij}^{-+} - x)u_i]}
      \end{equation}
    \end{itemize}
  \item[{\bf cb)}] $x_i < x - x_j^+ \Leftrightarrow \boxed{x_{ij^+} < x}$ :
    \begin{itemize}
    \item[{\bf cba)}] $x  - x_i^+ < x_j \Leftrightarrow \boxed{x < x_{i^+j}}$ :
      \begin{equation}
        p_{ij}(x) = (x_j^+ - x_j)v_iv_j + (x_{i^+j} - x)v_iu_j
      \end{equation}
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = v_i[1 + (x_{ij}^{+-} - x)u_j]}
      \end{equation}
    \item[{\bf cbb)}] $x_j < x  - x_i^+ \Leftrightarrow \boxed{x_{i^+j} < x}$ :
      \begin{equation}
        \boxed{p_{ij}(x) = (x_{ij}^+ - x)v_iv_j}
      \end{equation}
    \end{itemize}    
  \end{itemize}
\end{itemize}

On rassemble toutes les expressions de $p_{ij}$ dans le tableau suivant.
\FloatBarrier
\begin{landscape}
\thispagestyle{empty}
\begin{table}[h]
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\hspace{-3cm}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
  cas & intervalle &  densité de probabilité & valeur aux bornes\footnote{de gauche à droite} \\
  \hline
  aaa   & $x_{ij}^- < x < \min(x_{ij^-}, x_{i^-j})$ & $(x - x_{ij}^-)u_iu_j$ & $0$, $\Delta x_i^- u_iu_j$ , $\Delta x_j^- u_iu_j$ \\
  aab   & $x_{i^-j} < x < \min(x_{ij^-}, x_{ij}^{-+})$ & $u_i[1 + (x - x_{ij}^{-+}) v_j]$ & $\Delta x_j^- u_iu_j$, $u_i[\Delta x_i^- v_j + \Delta x_j^-(u_j - v_j)]$, $u_i$\\
  aba & $x_{ij^-} < x < x_{i^-j}$ & $u_j[1 + (x - x_{ij}^{+-}) v_i]$ & $\Delta x_i^- u_iu_j$, $u_j[\Delta x_i^-(u_i - v_i) + \Delta x_j^- v_i]$ \\
  abb &   $\max(x_{ij^-}, x_{i^-j}) < x < \min(x_{ij}, x_{ij}^{-+})$ & $\alpha + \beta (x_{ij} - x)$
  \footnote{$\alpha = v_i + v_j  + (x_{ij} - x_{ij}^+)v_iv_j~,~~\beta = u_iu_j - u_iv_j - v_iu_j$}
  & $u_i[\Delta x_i^- v_j + \Delta x_j^-(u_j - v_j)]$, $u_j[\Delta x_i^-(u_i - v_i) + \Delta x_j^- v_i]$ \\
      &            &              & $\alpha = \Delta x_i^- u_iv_j + \Delta x_j^- u_jv_i$, $u_i + u_j(u_i - v_i)(\Delta x_i^- - \Delta x_j)$          \\
  abc &   $x_{ij} < x < x_{ij}^{-+}$ & $v_i + v_j + v_iv_j(x - x_{ij}^+)$ & $\alpha$, $v_i + v_j  - v_iv_j\Delta x_i = v_i + v_j
  (u_i -v_i)\Delta x_i^-$ \\
  \hline
  ba  &  $x_{ij}^{-+} < x < x_{ij^-}$ &  $u_i$ & $u_i$ \\
  bb  &  $\max(x_{ij^-}, x_{ij}^{-+}) < x < \min(x_{ij}, x_{ij}^{+-})$ &   $u_i + u_j(v_i - u_i)(x - x_{ij^-})$ & 
  $u_i$, $u_i + u_j(u_i - v_i)(\Delta x_i^- - \Delta x_j)$, $u_i + u_j(v_i - u_i)\Delta x_j^-$, $u_i + u_j(v_i - u_i)\Delta x_i^+$ \\
  bc  &  $\max(x_{ij}, x_{ij}^{-+}) < x < \min(x_{ij}^{+-}, x_{ij^+})$ &  $v_i + v_j(v_i - u_i)(x - x_{ij^+})$ &
  $v_i + v_j(u_i - v_i)\Delta x_j^+$, $v_i + v_j (u_i - v_i)\Delta x_i^-$, $v_i + v_j(v_i - u_i)(\Delta x_i^+ - \Delta x_j)$, $v_i$ \\
  bd  &  $x_{ij^+} < x < x_{ij}^{+-}$ & $v_i$ & $v_i$ \\
  \hline
  caa & $x_{ij}^{+-} < x < x_{ij}$ & $u_i + u_j + (x_{ij}^- - x)u_iu_j$ & $u_i + u_j -u_iu_j \Delta x_i = u_i + u_j(v_i - u_i)\Delta x_i^+$, $\gamma$ \\
  cab & $\max(x_{ij}^{+-}, x_{ij}) < x < \min(x_{ij^+}, x_{i^+j})$ &   $\gamma + \theta (x - x_{ij})$
  \footnote{$\gamma = u_i + u_j + (x_{ij}^- - x_{ij})u_iu_j~,~~\theta = v_i v_j - u_iv_j - v_i u_j$} &
  $v_i + v_j(v_i - u_i)(\Delta x_i^+ - \Delta x_j)$, $\gamma = v_iu_j\Delta x_i^+ + u_iv_j \Delta x_j^+$ \\
 &   &   &  $v_i[u_j \Delta x_i^+ + (v_j -u_j) \Delta x_j^+]$, $v_j[(v_i - u_i)\Delta x_i^+ + u_i \Delta x_j^+]$ \\
  cac & $x_{i^+ j} < x < x_{ij^+}$ &  $v_j[1 + (x_{ij}^{-+} - x)u_i]$ & $v_j[\Delta x_i^+(v_i - u_i) +
  \Delta x_j^+ u_i]$, $\Delta x_i^+ v_iv_j$ \\
  cba & $\max(x_{ij}^{+-}, x_{ij^+}) < x < x_{i^+j}$ &  $v_i[1 + (x_{ij}^{+-} - x)u_j]$ & $v_i$,
  $v_i[\Delta x_i^+ u_j + \Delta x_j^+(v_j - u_j)]$, $\Delta x_j^+ v_iv_j$ \\
  cbb & $\max(x_{ij^+}, x_{i^+j}) < x < x_{ij}^+$ & $(x_{ij}^+ - x)v_iv_j$ & $\Delta x_i^+ v_iv_j$ , $\Delta x_j^+ v_iv_j$,
  $0$ \\
  \end{tabular}
\caption{Densité de probabilité $p_{ij}$ pour les différents intervalles.}\label{tab:1}
\end{minipage}
\end{table}
\end{landscape}
\FloatBarrier

\paragraph{Vérification lorsque les lois deviennent uniformes\\}

Lorsque la masses moyenne ($x_i$) des particules d'une section donnée devient égale à sa moyenne arithmétique ($\bar{x}_i$), la
loi de probabilité $p_i$ de cette section devient uniforme :
\begin{equation}
p_i(x) =
\begin{cases}
& u_i = v_i = \frac{1}{\Delta x_i}~,~~x \in[x_i^-, x_i^+]\\
& 0~,~~x \not\in[x_i^-, x_i^+]
\end{cases}
\end{equation}
Donc $u_i < u_j$ puisque $\Delta x_i > \Delta x_j$. Dans ce cas, on montre également que
\begin{equation}
x_{i^-j} < x_{ij^-}~,~~x_{ij^+} < x_{i^+j}~,~~x_{ij}^{-+} < x_{ij} < x_{ij}^{+-}
\end{equation}

\FloatBarrier 
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=6cm, ymin=-2.9, ymax=2.1, xmin=-1, xmax=11,
    title=Ordre des valeurs particulières de la loi de probabilité]
    \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=*] coordinates {
      (0, 0.)
      (2.5, 0.)
      (7.5, 0.)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=blue, line width=1.5pt] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, 1.5)
      (2.5, 1.5)
      (2.5, 0.)
    };
    \addplot [color=cyan, line width=1.5pt] coordinates {
      (7.5, 0.)
      (7.5, 1.)
      (10, 1.)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=red, line width=1.5pt] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, -1.)
      (7.5, -1.)
      (7.5, 0.)
    };
    \addplot [color=magenta, line width=1.5pt] coordinates {
      (2.5, 0.)
      (2.5, -1.5)
      (10, -1.5)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=magenta, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (7, 0.)
      (7, -1.5)
    };
    \addplot [color=magenta, only marks, mark=square*] coordinates {
      (7, 0.)
    };
    \addplot [color=red, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (2, 0.)
      (2, -1.)
    };
    \addplot [color=red, only marks, mark=square*] coordinates {
      (2, 0.)
    };
    \addplot [color=blue, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (1.5, 0.)
      (1.5, 1.5)
    };
    \addplot [color=blue, only marks, mark=square*] coordinates {
      (1.5, 0.)
    };
    \addplot [color=cyan, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (9, 0.)
      (9, 1)
    };
    \addplot [color=cyan, only marks, mark=square*] coordinates {
      (9, 0.)
    };
    \addplot [color=black, line width=1.1pt] coordinates {
      (2.5, 0.)
      (2.5, 0.5)
      (7, 0.5)
      (7, 0.)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (2.5, 0.)
      (2.5, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (7.5, 0.)
      (7.5, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (10, 0.)
      (10, -2.2)
    };
    \draw (axis cs:0, -2.5) node {$x_{ij}^-$};
    \draw (axis cs:2.5, -2.5) node {$x_{ij}^{-+}$};
    \draw (axis cs:7.5, -2.5) node {$x_{ij}^{+-}$};
    \draw (axis cs:10, -2.5) node {$x_{ij}^+$};
    \draw (axis cs:1.5, 1.8) node {\textcolor{blue}{$x_{i^-j}$}};
    \draw (axis cs:8.7, 1.3) node {\textcolor{cyan}{$x_{i^+j}$}};
    \draw (axis cs:3.9, -0.7) node {\textcolor{red}{$x_{ij^-}$}};
    \draw (axis cs:6.2, -1.9) node {\textcolor{magenta}{$x_{ij^+}$}}; 
    \draw (axis cs:5., 0.8) node {$x_{ij}$}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\FloatBarrier

Le tableau \ref{tab:1} de la densité de probabilité $p_{ij}$ se simplifie alors comme suit :
\FloatBarrier
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{c|c|c|c}
  cas & intervalle &  densité de probabilité & valeur aux bornes \\
  \hline
  aaa   & $x_{ij}^- < x < x_{i^-j}$ & $(x - x_{ij}^-)u_iu_j$ & $0$, $\frac{u_i}{2}$ \\
  aab   & $x_{i^-j} < x < \min(x_{ij^-}, x_{ij}^{-+})$ & $u_i[1 + (x - x_{ij}^{-+}) u_j]$ & $\frac{u_i}{2}$, $\frac{u_j}{2}$, $u_i$\\
  abb &   $x_{ij^-} < x < x_{ij}^{-+}$ & $\frac{u_i + u_j}{2} + u_iu_j (x - x_{ij})$ & $\frac{u_j}{2}$, $u_i$          \\
  \hline
  ba  &  $x_{ij}^{-+} < x < x_{ij^-}$ &  $u_i$ & $u_i$ \\
  bb  &  $\max(x_{ij^-}, x_{ij}^{-+}) < x < x_{ij}$ &   $u_i$ & $u_i$ \\
  bc  &  $x_{ij} < x < \min(x_{ij}^{+-}, x_{ij^+})$ &  $u_i$ & $u_i$ \\
  bd  &  $x_{ij^+} < x < x_{ij}^{+-}$ & $u_i$ & $u_i$ \\
  \hline
  cab & $x_{ij}^{+-} < x < x_{ij^+}$ &   $\frac{u_i + u_j}{2} + u_iu_j (x_{ij} - x)$ &  $u_i$, $\frac{u_j}{2}$ \\
  cba & $\max(x_{ij}^{+-}, x_{ij^+}) < x < x_{i^+j}$ &  $v_i[1 + (x_{ij}^{+-} - x)u_j]$ & $u_i$, $\frac{u_j}{2}$, $\frac{u_i}{2}$ \\
  cbb & $x_{i^+j} < x < x_{ij}^+$ & $(x_{ij}^+ - x)u_iu_j$ & $\frac{u_i}{2}$,  $0$ \\
  \end{tabular}
\caption{Densité de probabilité $p_{ij}$ pour les différents intervalles dans le cas uniforme.}\label{tab:2}
\end{table}
\FloatBarrier

Les lois de probabilité dans les cas {\bf aaa}, {\bf aab} et {\bf abb} sont en fait identiques, de même pour les cas {\bf cab},
{\bf cba} et {\bf cbb}. On retrouve bien une densité de probabilité en forme de trapèze.

\subsection{Coefficient de répartition}

Pour calculer les coefficients de répartition, c'est-à-dire intégrer la densité $p_{ij}$, il faut encore déterminer
l'ordre de succession des différents intervalles qui dépend de la position relative entre $x_{ij^-}$ et $x_{i^-j}$ d'une part,
entre $x_{ij^+}$ et $x_{i^+j}$ d'autre part, puis de la position relative entre $\max(x_{ij^-}, x_{i^-j})$ et $x_{ij}^{-+}$, entre
$\min(x_{ij^+}, x_{i^+j})$ et $x_{ij}^{+-}$, enfin entre $x_{ij}$ et $x_{ij}^{-+}$ et $x_{ij}^{+-}$.

\FloatBarrier 
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=6cm, ymin=-2.9, ymax=2.1, xmin=-1, xmax=11,
    title=Ordre des valeurs particulières de la loi de probabilité]
    \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=*] coordinates {
      (0, 0.)
      (2.5, 0.)
      (7.5, 0.)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=blue, line width=1.5pt] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, 1.5)
      (2.5, 1.5)
      (2.5, 0.)
    };
    \addplot [color=cyan, line width=1.5pt] coordinates {
      (7.5, 0.)
      (7.5, 1.)
      (10, 1.)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=red, line width=1.5pt] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, -1.)
      (7.5, -1.)
      (7.5, 0.)
    };
    \addplot [color=magenta, line width=1.5pt] coordinates {
      (2.5, 0.)
      (2.5, -1.5)
      (10, -1.5)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=magenta, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (7, 0.)
      (7, -1.5)
    };
    \addplot [color=magenta, only marks, mark=square*] coordinates {
      (7, 0.)
    };
    \addplot [color=red, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (1.5, 0.)
      (1.5, -1.)
    };
    \addplot [color=red, only marks, mark=square*] coordinates {
      (1.5, 0.)
    };
    \addplot [color=blue, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (2, 0.)
      (2, 1.5)
    };
    \addplot [color=blue, only marks, mark=square*] coordinates {
      (2, 0.)
    };
    \addplot [color=cyan, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (9, 0.)
      (9, 1)
    };
    \addplot [color=cyan, only marks, mark=square*] coordinates {
      (9, 0.)
    };
    \addplot [color=black, line width=1.1pt] coordinates {
      (2, 0.)
      (2, 0.5)
      (7, 0.5)
      (7, 0.)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (2.5, 0.)
      (2.5, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (7.5, 0.)
      (7.5, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (10, 0.)
      (10, -2.2)
    };
    \draw (axis cs:0, -2.5) node {$x_{ij}^-$};
    \draw (axis cs:2.5, -2.5) node {$x_{ij}^{-+}$};
    \draw (axis cs:7.5, -2.5) node {$x_{ij}^{+-}$};
    \draw (axis cs:10, -2.5) node {$x_{ij}^+$};
    \draw (axis cs:1.5, 1.8) node {\textcolor{blue}{$x_{i^-j}$}};
    \draw (axis cs:8.7, 1.3) node {\textcolor{cyan}{$x_{i^+j}$}};
    \draw (axis cs:3.9, -0.7) node {\textcolor{red}{$x_{ij^-}$}};
    \draw (axis cs:6.2, -1.9) node {\textcolor{magenta}{$x_{ij^+}$}}; 
    \draw (axis cs:5., 0.8) node {$x_{ij}$}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\FloatBarrier

Toutes les combinaisons d'inégalités ne se produisent pas simultanément. On remarque en effet que :
\begin{align}
x_{ij^-} < x_{i^-j} &\Leftrightarrow x_i +x_j^- < x_i^- + x_j\\
&\Rightarrow \Delta x_j + x_i +x_j^- < \Delta x_i + x_i^- + x_j\\
&\Rightarrow x_j^+ + x_i < x_i^+ + x_j\\
&\Rightarrow x_{ij^+} < x_{i^+j}
\end{align}
et inversement $x_{i^+j} < x_{ij^+} \Rightarrow x_{i^-j} < x_{ij^-}$

On énumère les différentes possibilités en notant sur chaque intervalle l'expression de la densité $p_{ij}$ à utiliser. On
numérote l'expression de la densité lorsque celle-ci apparaît sur différents intervalles.

\begin{itemize}
\item[1)] $\textcolor{blue}{x_{i^- j}} < \textcolor{blue}{x_{i j^-}}$ et $\textcolor{blue}{x_{ij^+}} < \textcolor{blue}{x_{i^+ j}}$
  \begin{itemize}
  \item[11)] $\textcolor{blue}{x_{ij^-}} < x_{ij}^{-+}$ et $x_{ij}^{+-} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
    \begin{itemize}
    \item[111)] $\textcolor{blue}{x_{ij^-}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{-+}$
    \FloatBarrier
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
        \addplot coordinates {
          (0, 0)
          (1, 0)
          (2, 0)
          (3, 0)
          (4, 0)
          (5, 0)
          (6, 0)
          (7, 0)
        };
        \addplot coordinates {
          (2.5, 0)
        };
        \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
          (0, 0)
          (3, 0)
          (4, 0)
          (7, 0)
        };
        \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
        \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
        \draw (axis cs:2.25, 1) node {abb$_1$};
        \draw (axis cs:2.75, 1) node {abc};
        \draw (axis cs:3.5, 1) node {bc$_1$};
        \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_1$};
        \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
        \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
        \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
        \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
        \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
        \draw (axis cs:2.5, -1) node {$x_{ij}$};
        \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
        \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
        \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
        \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
        \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \item[112)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{+-}$
    \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_2$};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_1$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_2$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_1$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
    \item[113)] $x_{ij}^{+-} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (4.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_2$};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bb$_2$};
      \draw (axis cs:4.25, 1) node {caa};
      \draw (axis cs:4.75, 1) node {cab$_2$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\item[12)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{blue}{x_{ij^-}}$ et $x_{ij}^{+-} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
\begin{itemize}
\item[121)] $\textcolor{blue}{x_{ij^-}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{+-}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (2, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_2$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {ba};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_3$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_2$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_1$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[122)] $x_{ij}^{+-} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (4.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (2, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_2$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {ba};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bb$_4$};
      \draw (axis cs:4.25, 1) node {caa};
      \draw (axis cs:4.75, 1) node {cab$_2$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
  \end{itemize}
\item[13)] $\textcolor{blue}{x_{ij^-}} < x_{ij}^{-+}$ et $\textcolor{blue}{x_{ij^+}} < x_{ij}^{+-}$
\begin{itemize}
\item[131)] $\textcolor{blue}{x_{ij^-}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{-+}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (2.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (5, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.25, 1) node {abb$_1$};
      \draw (axis cs:2.75, 1) node {abc};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bc$_3$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {bd};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_2$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[132)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (5, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_2$};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_1$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_4$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {bd};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_2$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\item[14)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{blue}{x_{ij^-}}$ et $\textcolor{blue}{x_{ij^+}} < x_{ij}^{+-} \Longrightarrow
  \textcolor{blue}{x_{ij^-}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (2, 0)
        (5, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_2$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {ba};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_3$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_4$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {bd};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_2$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\item[2)] $\textcolor{blue}{x_{i j^-}} < \textcolor{blue}{x_{i^- j}} \Longrightarrow \textcolor{blue}{x_{ij^+}} < \textcolor{blue}{x_{i^+ j}}$
\begin{itemize}
\item[21)] $x_{ij}^{+-} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
\begin{itemize}
\item[211)] $\textcolor{blue}{x_{i^- j}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{-+}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (2.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_2$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aba};
      \draw (axis cs:2.25, 1) node {abb$_3$};
      \draw (axis cs:2.75, 1) node {abc};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bc$_1$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_1$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:2.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[212)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{+-}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_2$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aba};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_4$};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_1$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_2$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_1$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[213)] $x_{ij}^{+-} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (4.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_2$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aba};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_4$};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bb$_2$};
      \draw (axis cs:4.25, 1) node {caa};
      \draw (axis cs:4.75, 1) node {cab$_2$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_1$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\item[22)] $\textcolor{blue}{x_{ij^+}} < x_{ij}^{+-}$
\begin{itemize}
\item[221)] $\textcolor{blue}{x_{i^- j}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{-+}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (2.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (5, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_2$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aba};
      \draw (axis cs:2.25, 1) node {abb$_3$};
      \draw (axis cs:2.75, 1) node {abc};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bc$_3$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {bd};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_2$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:2.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[222)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (5, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_2$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aba};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_4$};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_1$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_4$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {bd};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cba$_2$};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_1$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\end{itemize}
\item[3)] $\textcolor{blue}{x_{i^- j}} < \textcolor{blue}{x_{i j^-}} \Longleftarrow \textcolor{blue}{x_{i^+ j}} < \textcolor{blue}{x_{ij^+}}$
\begin{itemize}
\item[31)] $\textcolor{blue}{x_{i j^-}} < x_{ij}^{-+}$
\begin{itemize}
\item[311)] $\textcolor{blue}{x_{i j^-}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{-+}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (2.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.25, 1) node {abb$_1$};
      \draw (axis cs:2.75, 1) node {abc};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bc$_1$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_3$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cac};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_2$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:2.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[312)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{+-}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_2$};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_1$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_2$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_3$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cac};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_2$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[313)] $x_{ij}^{+-} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{i^+ j}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (4.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_1$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_2$};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bb$_2$};
      \draw (axis cs:4.25, 1) node {caa};
      \draw (axis cs:4.75, 1) node {cab$_4$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cac};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_2$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:4.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\item[32)] $x_{ij}^{-+} < \textcolor{blue}{x_{i j^-}}$
\begin{itemize}
\item[321)] $\textcolor{blue}{x_{i j^-}} < \textcolor{red}{x_{ij}} < x_{ij}^{+-}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (3.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (2, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_2$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {ba};
      \draw (axis cs:3.25, 1) node {bb$_3$};
      \draw (axis cs:3.75, 1) node {bc$_2$};
      \draw (axis cs:4.5, 1) node {cab$_3$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cac};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_2$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:3.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\item[322)] $x_{ij}^{+-} < \textcolor{red}{x_{ij}} < \textcolor{blue}{x_{i^+ j}}$
  \FloatBarrier
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
      \addplot coordinates {
        (0, 0)
        (1, 0)
        (2, 0)
        (3, 0)
        (4, 0)
        (5, 0)
        (6, 0)
        (7, 0)
      };
      \addplot coordinates {
        (4.5, 0)
      };
      \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
        (0, 0)
        (2, 0)
        (4, 0)
        (7, 0)
      };
      \draw (axis cs:0.5, 1) node {aaa$_1$};
      \draw (axis cs:1.5, 1) node {aab$_2$};
      \draw (axis cs:2.5, 1) node {ba};
      \draw (axis cs:3.5, 1) node {bb$_4$};
      \draw (axis cs:4.25, 1) node {caa};
      \draw (axis cs:4.75, 1) node {cab$_4$};
      \draw (axis cs:5.5, 1) node {cac};
      \draw (axis cs:6.5, 1) node {cbb$_2$};
      \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ij}^-$};
      \draw (axis cs:1, -1) node {$x_{i^- j}$};
      \draw (axis cs:3, -1) node {$x_{ij^-}$};
      \draw (axis cs:4.5, -1) node {$x_{ij}$};
      \draw (axis cs:2, -1) node {$x_{ij}^{-+}$};
      \draw (axis cs:4, -1) node {$x_{ij}^{+-}$};
      \draw (axis cs:5, -1) node {$x_{i^+ j}$};
      \draw (axis cs:6, -1) node {$x_{ij^+}$};
      \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ij}^+$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}

Pour chaque expression de la densité $p_{ij}$, on calcule son intégrale sur les différents intervalles où elle apparaît :
\begin{itemize}
\item[{\bf aaa)}]
  \begin{equation*}
    \text{aaa}_1 = \frac{(\Delta x_j^-)^2}{2}u_iu_j~,~~\text{aaa}_2 = \frac{(\Delta x_i^-)^2}{2}u_iu_j
  \end{equation*}
\item[{\bf aab)}]
  \begin{equation*}
    \text{aab}_1 = \frac{u_i(\Delta x_i^- - \Delta x_j^-)}{2}\biggl[\Delta x_i^- v_j + \Delta x_j^- (2u_j - v_j)\biggr]~,~~
    \text{aab}_2 = \frac{u_i\Delta x_j^+}{2}[1 + u_j\Delta x_j^-]
  \end{equation*}
\item[{\bf aba)}]
  \begin{equation*}
    \text{aba} = \frac{u_j(\Delta x_j^- - \Delta x_i^-)}{2}\biggl[\Delta x_i^- (2u_i - v_i) + \Delta x_j^- v_i\biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf abb)}]
  \begin{align*}
    \text{abb}_1 =& \frac{\Delta x_j^-}{2}\biggl[\Delta x_i^- 2u_i v_j + \Delta x_j^- (u_iu_j -u_i v_j + u_jv_i)\biggr]\\
    \text{abb}_2 =& \frac{(\Delta x_j^-)^2}{2}(u_iu_j + u_j v_i - u_iv_j) + \frac{(\Delta x_j^+)^2}{2}(u_iv_j + u_j v_i -
    u_iu_j) \\ &- \frac{(\Delta x_i^-)^2}{2}(u_iv_j + u_i u_j - u_jv_i) \\
    &+ \Delta x_i^- \Delta x_j^- (u_iv_j - u_j v_i) + \Delta x_j^-
    \Delta x_j^+ u_j v_i + \Delta x_i^- \Delta x_j^+ u_j (u_i - v_i)\\
    \text{abb}_3 =& \frac{\Delta x_i^-}{2}\biggl[\Delta x_i^- (u_iu_j + u_iv_j - u_j v_i) + \Delta x_j^- 2u_j v_i \biggr]\\
    \text{abb}_4 =& \frac{\Delta x_j^+}{2}\biggl[2\Delta x_i^- u_j(u_i - v_i) + \Delta x_j^- 2u_jv_i + 
    \Delta x_j^+ (u_jv_i + u_iv_j- u_iu_j)\biggr]
  \end{align*}
\item[{\bf abc)}]
  \begin{equation*}
    \text{abc} = \frac{(\Delta x_j^+ - \Delta x_i^-)}{2}\biggl[v_i + \Delta x_i^- v_j (2 u_i - v_i) + \Delta x_j^- u_jv_i\biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf ba)}]
  \begin{equation*}
    \text{ba} = \frac{u_i}{2}\biggl[\Delta x_i^- - \Delta x_j \biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf bb)}]
  \begin{align*}
    \text{bb}_1 &= \frac{(\Delta x_i^- - \Delta x_j^+)}{2}\biggl[2u_i + u_j(v_i - u_i) (\Delta x_j + \Delta x_j^- - \Delta x_i^-)\biggr]\\ 
    \text{bb}_2 &= \frac{(\Delta x_i - \Delta x_j)}{2}\biggl[2u_i + u_j(v_i - u_i) (\Delta x_j + \Delta x_i^+ - \Delta x_i^-)\biggr] \\ 
    \text{bb}_3 &= \frac{\Delta x_j^-}{2}\biggl[2u_i + u_j (v_i - u_i)\Delta x_j^-\biggr] \\ 
    \text{bb}_4 &= \frac{\Delta x_i^+}{2}\biggl[2u_i + u_j (v_i - u_i)\Delta x_i^+\biggr]
  \end{align*}
\item[{\bf bc)}]
  \begin{align*}
    \text{bc}_1 &= \frac{(\Delta x_i - \Delta x_j)}{2}\biggl[2v_i + v_j(v_i - u_i) (\Delta x_i^+ - \Delta x_i^- - \Delta x_j) \biggr] \\
    \text{bc}_2 &= \frac{(\Delta x_i^+ - \Delta x_j^-)}{2}\biggl[2v_i + v_j(v_i - u_i) (\Delta x_i^+ - \Delta x_j^+ - \Delta x_j) \biggr] \\
    \text{bc}_3 &= \frac{\Delta x_i^-}{2}\biggl[2v_i + v_j(u_i - v_i) \Delta x_i^- \biggr] \\
    \text{bc}_4 &= \frac{\Delta x_j^+}{2}\biggl[2 v_i + v_j (u_i - v_i) \Delta x_j^+ \biggr]
  \end{align*}
\item[{\bf bd)}]
  \begin{equation*}
    \text{bd} = \frac{v_i}{2}\biggl[\Delta x_i^+ - \Delta x_j \biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf caa)}]
  \begin{equation*}
    \text{caa} = \frac{(\Delta x_j^- - \Delta x_i^+)}{2}\biggl[u_i + \Delta x_i^+ u_j (2 v_i - u_i) + \Delta x_j^+ u_iv_j\biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf cab)}]
  \begin{align*}
    \text{cab}_1 =& \frac{(\Delta x_j^-)^2}{2}(u_iv_j +v_iu_j - v_iv_j)
    + \frac{(\Delta x_j^+)^2}{2}(v_iv_j +u_iv_j - v_iu_j) \\ &- \frac{(\Delta x_i^+)^2}{2}(v_iv_j + v_iu_j - v_ju_i) \\
& + \Delta x_i^+ \Delta x_j^- v_j (v_i - u_i) + \Delta x_j^- \Delta x_j^+ u_iv_j + \Delta x_i^+ \Delta x_j^+ (v_iu_j - u_iv_j) \\
    \text{cab}_2 =& \frac{\Delta x_j^+}{2}\biggl[\Delta x_i^+ 2v_iu_j +  \Delta x_j^+ (v_iv_j +u_iv_j - v_iu_j) \biggr]\\
    \text{cab}_3 =& \frac{\Delta x_j^-}{2}\biggl[\Delta x_i^+ 2v_j(v_i - u_i) + \Delta x_j^- (v_ju_i + v_iu_j -v_iv_j) + \Delta
    x_j^+ 2v_ju_i \biggr]\\
    \text{cab}_4 =& \frac{\Delta x_i^+}{2}\biggl[\Delta x_i^+ (v_iv_j +v_iu_j - v_ju_i) + \Delta x_j^+ 2v_ju_i\biggr]
  \end{align*}
\item[{\bf cac)}]
  \begin{equation*}
    \text{cac} = \frac{v_j(\Delta x_j^+ - \Delta x_i^+)}{2}\biggl[\Delta x_i^+ (2v_i - u_i) + \Delta x_j^+ u_i\biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf cba)}]
  \begin{equation*}
    \text{cba}_1 = \frac{v_i(\Delta x_i^+ - \Delta x_j^+)}{2}\biggl[ u_j \Delta x_i^+ + (2 v_j - u_j) \Delta x_j^+\biggr] ~,~~
    \text{cba}_2 = \frac{v_i\Delta x_j^-}{2}[1 + \Delta x_j^+ v_j]
  \end{equation*}
\item[{\bf cbb)}]
  \begin{equation*}
    \text{cbb}_1 = \frac{(\Delta x_j^+)^2}{2}v_iv_j ~,~~ \text{cbb}_2 = \frac{(\Delta x_i^+)^2}{2}v_iv_j
  \end{equation*}
\end{itemize}

Il ne faut pas oublier que la somme des intégrales de la densité est égale à l'unité pour chaque cas, par exemple
pour le premier cas :
\begin{equation*}
\text{aaa}_1 + \text{aab}_1 + \text{abb}_1 + \text{abc} + \text{bc}_1 + \text{cab}_1 + \text{cba}_1 + \text{cbb}_1 = 1
\end{equation*}
et ainsi de suite pour chaque cas. L'ensemble de ces égalités (18) forme un système linéaire avec pour ``inconnues'' les intégrales
précédemment calculées (30). Ce système est représenté par le tableau \ref{tab:sum} dont la somme de chaque ligne vaut l'unité. 

La triangulation de ce système (cf. tableau \ref{tab:tri}) met en évidence des relations particulières entre les intégrales, qui
simplifient leur calcul et assure leur exactitude :

\begin{align*}
\text{aaa}_1  + \text{aab}_1 + \text{abb}_1 &= \text{aaa}_2 + \text{aba} + \text{abb}_3\\
\text{aab}_1 + \text{abb}_2 + \text{bb}_1 &= \text{aab}_2 + \text{ba} + \text{bb}_3 \\
\text{abb}_1 + \text{abb}_4 &= \text{abb}_2 + \text{abb}_3 \\
\text{abb}_3 + \text{abc} + \text{bc}_1 &= \text{abb}_4 + \text{bb}_1 + \text{bc}_2 \\
\text{bb}_1 + \text{bb}_4 &= \text{bb}_2 + \text{bb}_3 \\
\text{bb}_3 + \text{bc}_2 + \text{cab}_1 &= \text{bb}_4 + \text{caa} + \text{cab}_2\\
\text{bc}_1 + \text{bc}_4 &= \text{bc}_2 + \text{bc}_3 \\
\text{bc}_4 + \text{bd} + \text{cba}_2 &=  \text{bc}_2 +\text{cab}_1 + \text{cba}_1\\
\text{cab}_1 + \text{cab}_4 &= \text{cab}_2 + \text{cab}_3 \\
 \text{cab}_2 + \text{cba}_1 + \text{cbb}_1 &= \text{cab}_4 + \text{cac} + \text{cbb}_2 \\
\end{align*}


\FloatBarrier

\begin{landscape}
\thispagestyle{empty}
\begin{table}[h]
\vspace{-2.2cm}

\hspace{-4.2cm}
{\fontsize{8}{9.6}\selectfont
\begin{tabular}{c|cccccccccccccccccccccccccccccc}
cas & aaa$_1$ & aaa$_2$ & aab$_1$ & aab$_2$ & aba & abb$_1$ & abb$_2$ & abb$_3$ & abb$_4$ & abc & ba & bb$_1$ & bb$_2$ & bb$_3$ &
 bb$_4$ & bc$_1$ & bc$_2$ & bc$_3$ & bc$_4$ & bd & caa & cab$_1$ & cab$_2$ & cab$_3$ & cab$_4$ & cac & cba$_1$ & cba$_2$ & cbb$_1$
 & cbb$_2$ \\
\hline
111 & X &   & X &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   & X &   \\
112 & X &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   & X &   \\
113 & X &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   & X &   & X &   \\
121 & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   &   & X &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   & X &   \\
122 & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   & X &   & X &   \\
131 & X &   & X &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X & X &   \\
132 & X &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X & X &   &   &   &   &   &   &   & X & X &   \\
14  & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   &   & X &   &   & X &   & X & X &   &   &   &   &   &   &   & X & X &   \\
211 &   & X &   &   & X &   &   & X &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   & X &   \\
212 &   & X &   &   & X &   &   &   & X &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   & X &   \\
213 &   & X &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   & X &   & X &   \\
221 &   & X &   &   & X &   &   & X &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X & X &   \\
222 &   & X &   &   & X &   &   &   & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X & X &   &   &   &   &   &   &   & X & X &   \\
311 & X &   & X &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   & X \\
312 & X &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   & X \\
313 & X &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   &   &   &   &   & X &   &   &   & X & X &   &   &   & X \\
321 & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   &   & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   & X &   &   &   & X \\
322 & X &   &   & X &   &   &   &   &   &   & X &   &   &   & X &   &   &   &   &   & X &   &   &   & X & X &   &   &   & X \\
\end{tabular}}
\caption{Représentation matricielle des différents cas.}\label{tab:sum}
\end{table}

\begin{table}[h]
\hspace{-4.1cm}
{\fontsize{8}{9.6}\selectfont
\begin{tabular}{cccccccccccccccccccccccccccccc|c}
 aaa$_1$ & aaa$_2$ & aab$_1$ & aab$_2$ & aba & abb$_1$ & abb$_2$ & abb$_3$ & abb$_4$ & abc & ba & bb$_1$ & bb$_2$ & bb$_3$ &
 bb$_4$ & bc$_1$ & bc$_2$ & bc$_3$ & bc$_4$ & bd & caa & cab$_1$ & cab$_2$ & cab$_3$ & cab$_4$ & cac & cba$_1$ & cba$_2$ & cbb$_1$
 & cbb$_2$ & \\
\hline
 X & -X& X &   & -X& X &   & -X&   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   & -X& X &   &   & -X&   &   &   & X & -X&   & X &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   & X & -X& -X& X &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   & -X& X & -X&   & X &   &   &   & -X& X &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & -X& X & X & -X&   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & -X& X &   & -X&   &   &   & X & -X& X &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & -X& X & X & -X&   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & -X&   & X & X &   & -X&   &   &   &   & -X& X &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & -X& X & X & -X&   &   &   &   &   & 0 \\
   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   &   & -X&   & X & X & -X&   & -X& X & 0 \\
\end{tabular}}
\caption{Triangulation de la matrice des différents cas.}\label{tab:tri}
\end{table}

\end{landscape}
\FloatBarrier

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Cas d'une section avec elle-même}

On reprend dans cette partie les résultats précédents pour le cas d'une section avec elle-même, c'est-à-dire $i=j$. Dans ce cas
les notations se simplifient :
\begin{equation*}
x_{i^-i} = x_{ii^-}~,~~x_{i^+i} = x_{ii^+}~,~~x_{ii}^{-+} = x_{ii}^{+-} = 2 \bar{x}_i
\end{equation*}

\FloatBarrier 
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=6cm, ymin=-2.9, ymax=2.1, xmin=-1, xmax=11,
    title=Ordre des valeurs particulières de la loi de probabilité]
    \addplot [color=black, line width=1.5pt, fill=black, mark=*] coordinates {
      (0, 0.)
      (5, 0.)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=blue, line width=1.5pt] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, 1.5)
      (4.97, 1.5)
      (4.97, 0.)
    };
    \addplot [color=cyan, line width=1.5pt] coordinates {
      (5.03, 0.)
      (5.03, 1.)
      (10, 1.)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=red, line width=1.5pt] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, -1.)
      (4.97, -1.)
      (4.97, 0.)
    };
    \addplot [color=magenta, line width=1.5pt] coordinates {
      (5.03, 0.)
      (5.03, -1.5)
      (10, -1.5)
      (10, 0.)
    };
    \addplot [color=magenta, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (6.97, 0.)
      (6.97, -1.5)
    };
    \addplot [color=magenta, only marks, mark=square*] coordinates {
      (6.97, 0.)
    };
    \addplot [color=red, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (1.97, 0.)
      (1.97, -1.)
    };
    \addplot [color=red, only marks, mark=square*] coordinates {
      (1.97, 0.)
    };
    \addplot [color=blue, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (2.03, 0.)
      (2.03, 1.5)
    };
    \addplot [color=blue, only marks, mark=square*] coordinates {
      (2.03, 0.)
    };
    \addplot [color=cyan, dashed, line width=1.5pt] coordinates {
      (7.03, 0.)
      (7.03, 1)
    };
    \addplot [color=cyan, only marks, mark=square*] coordinates {
      (7.03, 0.)
    };
    \addplot [color=black, line width=1.1pt] coordinates {
      (2, 0.)
      (2, 0.5)
      (7, 0.5)
      (7, 0.)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (0, 0.)
      (0, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (5, 0.)
      (5, -2.2)
    };
    \addplot [color=black, dashed] coordinates {
      (10, 0.)
      (10, -2.2)
    };
    \draw (axis cs:0, -2.5) node {$x_{ii}^-$};
    \draw (axis cs:4.7, -2.5) node {$x_{ii}^{-+}$};
    \draw (axis cs:5.3, -2.5) node {$x_{ii}^{+-}$};
    \draw (axis cs:10, -2.5) node {$x_{ii}^+$};
    \draw (axis cs:2, 1.8) node {\textcolor{blue}{$x_{i^-i}$}};
    \draw (axis cs:7, 1.3) node {\textcolor{cyan}{$x_{i^+i}$}};
    \draw (axis cs:2, -1.4) node {\textcolor{red}{$x_{ii^-}$}};
    \draw (axis cs:7, -1.9) node {\textcolor{magenta}{$x_{ii^+}$}}; 
    \draw (axis cs:4., 0.8) node {$x_{ij}$}; 
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\FloatBarrier

Sous ces conditions, plusieurs cas du tableau \ref{tab:1} disparaissent, notamment tous les cas {\bf bxx} puisque $x_{ii}^{-+} =
x_{ii}^{+-}$, de même les cas {\bf aab} et {\bf cba} ne peuvent plus exister puisque respectivement $x_{i^-i} = x_{ii^-} < x_{ii}^{-+}$
et $x_{ii}^{+-} < x_{i^+i} = x_{ii^+}$. Les cas restants se simplifient, on les rassemble dans le tableau suivant :

\FloatBarrier
\begin{table}[h]
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\hspace{-1.5cm}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
  cas & intervalle &  densité de probabilité & valeur aux bornes\footnote{de gauche à droite} \\
  \hline
  aaa   & $x_{ii}^- < x < x_{ii^-}$ & $(x - x_{ii}^-)(u_i)^2$ & $0$, $\Delta x_i^- (u_i)^2$ \\
  abb &   $x_{ii^-} < x < \min(x_{ii}, x_{ii}^{-+})$ & $\alpha + \beta (x_{ii} - x)$
  \footnote{$\alpha = 2u_iv_i\Delta x_i^-~,~~\beta = u_i[u_i - 2v_i]$}
  & $\Delta x_i^- (u_i)^2$, $\alpha$, $u_i[1 + (v_i - u_i) \Delta x_i^+]$          \\
  abc &   $x_{ii} < x < x_{ii}^{-+}$ & $v_i[2 + v_i(x - x_{ii}^+)]$ & $\alpha$, $v_i[2 - v_i\Delta x_i] = v_i[1 + (u_i -v_i)\Delta x_i^-]$ \\
  \hline
  \hline
  caa & $x_{ii}^{+-} < x < x_{ii}$ & $u_i[2 + (x_{ii}^- - x)u_i]$ & $u_i[2 -u_i \Delta x_i] = u_i[1 + (v_i - u_i)\Delta x_i^+]$, $\gamma$ \\
  cab & $\max(x_{ii}^{+-}, x_{ii}) < x < x_{ii^+}$ &   $\gamma + \theta (x - x_{ii})$
  \footnote{$\gamma = 2u_iv_i\Delta x_i^+~,~~\theta = v_i [v_i - 2u_i]$} &
  $v_i[1 + (u_i - v_i)\Delta x_i^-]$, $\gamma$, $\Delta x_i^+ (v_i)^2$ \\
 cbb & $x_{ii^+} < x < x_{ii}^+$ & $(x_{ii}^+ - x)v_iv_i$ & $\Delta x_i^+ (v_i)^2$,  $0$ \\
  \end{tabular}
\caption{Densité de probabilité $p_{ii}$ pour les différents intervalles.}\label{tab:pii}
\end{minipage}
\end{table}
\FloatBarrier

Les différentes possibilités d'ordre entre les différents intervalles se simplifient également. En particuliers, les conditions
1), 2) et 3) deviennent identiques, à l'intérieure desquels les sous-cas X2) X3) et X4) (s'il existe) disparaissent, enfin le cas
XX2) s'annule systématiquement.
\newpage
Ne subistent que les cas suivants :

\begin{itemize}
\item[X11)] $\textcolor{blue}{x_{ii^-}} < \textcolor{red}{x_{ii}} < x_{ii}^{-+}$
    \FloatBarrier
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
        \addplot coordinates {
          (0, 0)
          (1.5, 0)
          (5.5, 0)
          (7, 0)
        };
        \addplot coordinates {
          (2.5, 0)
        };
        \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
          (0, 0)
          (3.5, 0)
          (7, 0)
        };
        \draw (axis cs:0.8, 1) node {aaa$_{1,2}$};
        \draw (axis cs:2, 1) node {abb$_{1,3}$};
        \draw (axis cs:3, 1) node {abc};
        \draw (axis cs:4.6, 1) node {cab$_{1,3}$};
        \draw (axis cs:6.3, 1) node {cbb$_{1,2}$};
        \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ii}^-$};
        \draw (axis cs:1.5, -1) node {$x_{ii^-}$};
        \draw (axis cs:2.5, -1) node {$x_{ii}$};
        \draw (axis cs:3.3, -1) node {$x_{ii}^{-+}$};
        \draw (axis cs:3.8, -1) node {$x_{ii}^{+-}$};
        \draw (axis cs:5.5, -1) node {$x_{ii^+}$};
        \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ii}^+$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \item[X13)] $x_{ii}^{+-} < \textcolor{red}{x_{ii}} < \textcolor{blue}{x_{ii^+}}$
  \FloatBarrier
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[hide axis, height=4cm, width=\textwidth, ymin=-3, ymax=3, xmin=-0.2]
        \addplot coordinates {
          (0, 0)
          (1.5, 0)
          (5.5, 0)
          (7, 0)
        };
        \addplot coordinates {
          (4.5, 0)
        };
        \addplot [color=black, only marks, mark=square*] coordinates {
          (0, 0)
          (3.5, 0)
          (7, 0)
        };
        \draw (axis cs:0.8, 1) node {aaa$_{1,2}$};
        \draw (axis cs:2.5, 1) node {abb$_{2,4}$};
        \draw (axis cs:4, 1) node {caa};
        \draw (axis cs:5, 1) node {cab$_{2,4}$};
        \draw (axis cs:6.3, 1) node {cbb$_{1,2}$};
        \draw (axis cs:0, -1) node {$x_{ii}^-$};
        \draw (axis cs:1.5, -1) node {$x_{ii^-}$};
        \draw (axis cs:4.5, -1) node {$x_{ii}$};
        \draw (axis cs:3.3, -1) node {$x_{ii}^{-+}$};
        \draw (axis cs:3.8, -1) node {$x_{ii}^{+-}$};
        \draw (axis cs:5.5, -1) node {$x_{ii^+}$};
        \draw (axis cs:7, -1) node {$x_{ii}^+$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{itemize}

On en déduit tout de suite la seule relation qui subiste des précédentes :
\begin{equation*}
\text{abb}_1 + \text{abc} + \text{cab}_1 = \text{abb}_2 + \text{caa} + \text{cab}_2
\end{equation*}

On donne l'expression de chaque intégrale :
\begin{itemize}
\item[{\bf aaa)}]
  \begin{equation*}
    \text{aaa}_1 = \text{aaa}_2 = \frac{(\Delta x_i^-u_i)^2}{2}
  \end{equation*}
\item[{\bf abb)}]
  \begin{align*}
    \text{abb}_1 = \text{abb}_3 = &\frac{(\Delta x_i^-)^2}{2}u_i(u_i + 2v_i)\\
    \text{abb}_2 = \text{abb}_4 = & \frac{\Delta x_i^+}{2}u_i\biggl[2\Delta x_i^- u_i + \Delta x_i^+ (2 v_i -u_i) \biggr]
  \end{align*}
\item[{\bf abc)}]
  \begin{equation*}
    \text{abc} = (\bar{x}_i - x_i)v_i\biggl[1 + \Delta x_i^- (3 u_i - v_i) \biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf caa)}]
  \begin{equation*}
    \text{caa} = (x_i - \bar{x}_i)u_i\biggl[1 + \Delta x_i^+ (3 v_i - u_i) \biggr]
  \end{equation*}
\item[{\bf cab)}]
  \begin{align*}
    \text{cab}_1 = \text{cab}_3 = & \frac{\Delta x_i^-}{2}v_i\biggl[ \Delta x_i^-(2u_i - v_i) + 2\Delta x_i^+ v_i\biggr] \\
\text{cab}_2 = \text{cab}_4 = & \frac{(\Delta x_i^+)^2}{2}v_i (2u_i +  v_i)\\
  \end{align*}
\item[{\bf cbb)}]
  \begin{equation*}
    \text{cbb}_1 = \text{cbb}_2 = \frac{(\Delta x_i^+v_i)^2}{2}
  \end{equation*}
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Implémentation}

Dans cette partie, on aborde le calcul effectif des coefficients de répartition, c'est-à-dire comment implémenter une fonction
qui prend en entrée les masses moyennes $x_i$ et $x_j$ de deux sections $i\ge j$ et qui rend en sortie les coefficients $f_{ij}^k$
et $g_{ij}^k$ pour les sections $k\in \{k_{ij}^-, \dots, k_{ij}^+\}$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
  \begin{axis}[hide axis, width=10cm, height=4cm, ymin=-2.2, ymax=2.2, xmin=-5, xmax=5,
    title=Fonction de calcul des coefficients de répartition.]
    \addplot[->, line width=5pt] coordinates {
      (-4, 0)
      (-2, 0)
    };
    \addplot[->, line width=5pt] coordinates {
      (2, 0)
      (4, 0)
    };
    \addplot[line width=1.2pt] coordinates {
      (-3., -2)
      ( 3., -2)
      ( 3.,  2)
      (-3.,  2)
      (-3., -2)
    };
    \draw (axis cs:-4.5, 0.5) node {$\mathbf{x_i}$};
    \draw (axis cs:-4.5,-0.5) node {$\mathbf{x_j}$};
    \draw (axis cs: 4.4, 0.7) node {$\mathbf{f_{ij}^k}$};
    \draw (axis cs: 4.4,-0.7) node {$\mathbf{g_{ij}^k}$};
    \draw (axis cs: 4.4,-0.7) node {$\mathbf{g_{ij}^k}$};
    \draw (axis cs: 0.5, 1) node {$\mathbf{k\in \{k_{ij}^-, \dots, k_{ij}^+\}}$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Tout d'abord, on simplifie le calcul de la densité $p_{ij}$ des tableaux \ref{tab:1} et \ref{tab:pii} en ramenant l'intervalle
$[x_{ij}^-, x_{ij}^+]$ à l'intervalle $[0, 1]$ par le changement de variable :
\begin{equation}
x = x_{ij}^- + y \Delta x_{ij}~,~~y\in[0, 1]
\end{equation}

Le tableau \ref{tab:y} donne les valeurs de $y$ pour chaque valeur particulière de $x$.
\FloatBarrier
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c}
 $y_{ij}^-$ & $y_{i^-j}$ & $y_{ij^-}$ & $y_{ij}^{-+}$ & $y_{ij}$ & $y_{ij}^{+-}$ & $y_{ij^+}$ & $y_{i^+j}$ & $y_{ij}^+$  \\
\hline
 $0$ &  $\frac{\Delta x_j^-}{\Delta x_{ij}}$ & $\frac{\Delta x_i^-}{\Delta x_{ij}}$ & $\frac{\Delta x_j}{\Delta x_{ij}}$ &
$\frac{\Delta x_i^- + \Delta x_j^-}{\Delta x_{ij}}$ & $\frac{\Delta x_i}{\Delta
  x_{ij}}$ & $\frac{\Delta x_i^- + \Delta x_j}{\Delta x_{ij}}$ & $\frac{\Delta x_j^- + \Delta x_i}{\Delta x_{ij}}$ & $1$ \\ 
  \end{tabular}
  \caption{Valeurs de $y$ avec $\frac{x - x_{ij}^-}{\Delta x_{ij}}$.}\label{tab:y}
\end{table}
\FloatBarrier
On remarque que les valeurs de $y$ sont reliées par les relations suivantes :
\begin{align*}
 y_{ij}^{-+} + y_{ij}^{+-} = 1~,&~~y_{i^-j} + y_{ij^-} = y_{ij}\\
y_{i^-j} + y_{ij}^{+-} = y_{i^+j} = 1 - \frac{\Delta x_j^+}{\Delta x_{ij}}~,&~~y_{ij^-} + y_{ij}^{-+} = y_{ij^+} = 1 - \frac{\Delta x_i^+}{\Delta x_{ij}}
\end{align*}

D'après le tableau \ref{tab:1}, on remarque que la densité $p_{ij}$ peut être mise sous la forme $\alpha + \beta (x - \gamma)$
avec des valeurs de $\alpha$, $\beta$ et $\gamma$ propres à chaque intervalle. Au préalable, on définit $u'_i$, $v'_i$, $u'_j$ et
$v'_j$ :
\begin{equation*}
u'_i \triangleq u_i \Delta x_i~,~~ v'_i \triangleq v_i \Delta x_i~,~~u'_j \triangleq u_j \Delta x_j~,~~ v'_j \triangleq v_j \Delta x_j
\end{equation*}
de sorte que $u'_i v'_i = 1$ et $u'_j v'_j = 1$. Par ailleurs, en rappelant les valeurs de $u_i$ et $u_j$
(Eq. \ref{eq:uivi}) on relie $u'_i$ et $u'_j$ aux valeurs précédentes du tableau \ref{tab:y} :
\begin{equation}\label{eq:upiupj}
u'_i = \frac{\Delta x_i^+}{\Delta x_i^-} = \frac{\Delta x_i^+}{\Delta x_{ij}}\frac{\Delta x_{ij}}{\Delta x_i^-} = \frac{1 -
  y_{ij^+}}{y_{ij^-}}~,~~
u'_j = \frac{\Delta x_j^+}{\Delta x_j^-} = \frac{\Delta x_j^+}{\Delta x_{ij}}\frac{\Delta x_{ij}}{\Delta x_j^-} = \frac{1 -
  y_{i^+j}}{y_{i^-j}}
\end{equation}
Le tableau \ref{tab:pijc} suivant donne les valeurs de $\alpha$, $\beta$ et $\gamma$ pour la distribution de probabilité $p_{ij}$
normalisée :
\begin{table}[h]
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\hspace{-2cm}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
n$^\circ$ & cas & intervalle &  $\alpha$ & $\beta\times (y_{ij}^{-+}y_{ij}^{+-})$ & $\gamma$ \\
  \hline
 0 & aaa   & $0 < y < \min(y_{ij^-}, y_{i^-j})$ & $0$ & $u'_i u'_j$ & $0$ \\
 1 & aab   & $y_{i^-j} < y < \min(y_{ij^-}, y_{ij}^{-+})$ & $u'_i / y_{ij}^{+-}$ & $u'_iv'_j$ & $y_{ij}^{-+}$ \\
 2 & aba & $y_{ij^-} < y < y_{i^-j}$ & $u'_j / y_{ij}^{-+}$ & $u'_jv'_i$ & $y_{ij}^{+-}$ \\
 3 & abb &   $\max(y_{ij^-}, y_{i^-j}) < y < \min(y_{ij}, y_{ij}^{-+})$ & $\frac{u'_iv'_jy_{ij^-} + u'_jv'_iy_{i^-j}}{y_{ij}^{-+}y_{ij}^{+-}}$ & $u'_iv'_j +
 v'_iu'_j - u'_iu'_j$ & $y_{ij}$ \\
 4 & abc &   $y_{ij} < y < y_{ij}^{-+}$ & $v'_i / y_{ij}^{+-} + v'_j / y_{ij}^{-+}$ & $v'_iv'_j$ & $1$ \\
  \hline
 5 & ba  &  $y_{ij}^{-+} < y < y_{ij^-}$ & $u'_i / y_{ij}^{+-}$ & $0$ & $0$ \\
 6 & bb  &  $\max(y_{ij^-}, y_{ij}^{-+}) < y < \min(y_{ij}, y_{ij}^{+-})$ & $u'_i / y_{ij}^{+-}$ & $u'_j(v'_i - u'_i)$ &   $y_{ij^-}$ \\ 
 7 & bc  &  $\max(x_{ij}, x_{ij}^{-+}) < x < \min(x_{ij}^{+-}, x_{ij^+})$ & $v'_i / y_{ij}^{+-}$ & $v'_j(v'_i - u'_i)$ & $y_{ij^+}$ \\
 8 & bd  &  $y_{ij^+} < y < y_{ij}^{+-}$ & $v'_i  / y_{ij}^{+-}$ & $0$ & $0$ \\
  \hline
 9 & caa & $y_{ij}^{+-} < y < y_{ij}$ & $u'_i / y_{ij}^{+-} + u'_j / y_{ij}^{-+}$ & $- u'_iu'_j$ & $0$ \\
 10 & cab & $\max(y_{ij}^{+-}, y_{ij}) < y < \min(y_{ij^+}, y_{i^+j})$ & $\frac{u'_j y_{ij^-} + u'_i y_{i^-j}}{y_{ij}^{-+}y_{ij}^{+-}}$ & $v'_i v'_j -
 u'_iv'_j - v'_i u'_j$ & $y_{ij}$ \\
 11 & cac & $y_{i^+ j} < y < y_{ij^+}$ & $v'_j / y_{ij}^{-+}$ & $- v'_ju'_i$ & $y_{ij}^{-+}$ \\
 12 & cba & $\max(y_{ij}^{+-}, y_{ij^+}) < y < y_{i^+j}$ & $v'_i / y_{ij}^{+-}$ & $- v'_iu'_j$ & $y_{ij}^{+-}$ \\
 13 & cbb & $\max(y_{ij^+}, y_{i^+j}) < y < 1$ & 0 & $-v'_iv'_j$ & $1$ \\
  \end{tabular}
\caption{Densité de probabilité $p_{ij}$ sous la forme $\alpha + \beta (y - \gamma)$ pour chaque intervalle.}\label{tab:pijc}
\end{minipage}
\end{table}
\FloatBarrier

On distingue plusieurs étapes :
\begin{enumerate}
\item Déterminer les différents intervalles de la densité de probabilité $p_{ij}$ sur $[x_{ij}^-, x_{ij}^+]$. L'arbre de la figure
  \ref{tree} (page ci-contre) répond à cette question.
\item Calculer la densité sur chaque intervalle.
D'après le tableau \ref{tab:y} :
\begin{align*}
&y_{i^-j} = \frac{\Delta x_j^-}{\Delta x_{ij}}~,~~y_{ij^-} = \frac{\Delta x_i^-}{\Delta x_{ij}}~,~~y_{ij}^{-+} = \frac{\Delta
  x_j}{\Delta x_{ij}}\\
&y_{ij}^{+-} = 1 - y_{ij}^{-+}~,~~y_{i^+j} = y_{i^-j} + y_{ij}^{+-}\\
&y_{ij^+} = y_{ij^-} + y_{ij}^{-+}~,~~y_{ij} =  y_{i^-j} + y_{ij^-}\\
\end{align*}
D'après les équations (\ref{eq:upiupj}) :
\begin{align*}
u'_i = \frac{1 - y_{ij^+}}{y_{ij^-}}~,~~v'_i = \frac{1}{u'_i}~,~~u'_j = \frac{1 - y_{i^+j}}{y_{i^-j}}~,~~v'_j = \frac{1}{u'_j}
\end{align*}

D'après le tableau \ref{tab:pijc} :
\begin{align*}
&\alpha_1  = \frac{u'_i}{y_{ij}^{+-}}= \alpha_5 = \alpha_6~,~~\alpha_{12} = \frac{v'_i}{y_{ij}^{+-}}= \alpha_7 = \alpha_8~,~~
\alpha_2 = \frac{u'_j}{y_{ij}^{-+}}~,~~\alpha_{11} = \frac{v'_j}{y_{ij}^{-+}}\\
&\alpha_4 = \alpha_{11} + \alpha_{12}~,~~\alpha_9 = \alpha_1 + \alpha_2\\
&\beta_0 = \alpha_1 \alpha_2~,~~\beta_1 = \alpha_1 \alpha_{11} ~,~~\beta_2 = \alpha_2 \alpha_{12}~,~~\beta_4 = \alpha_{11} \alpha_{12}\\
&\beta_{9} = -\beta_0~,~~\beta_{11} = - \beta_1~,~~\beta_{12} = -\beta_2~,~~\beta_{13} = - \beta_4\\
&\beta_3 = \beta_1 + \beta_2 - \beta_0~,~~\beta_{10} = \beta_4 - \beta_1 - \beta_2\\
&\beta_6 = \beta_2 - \beta_0~,~~\beta_7 = \beta_4 - \beta_1\\
&\alpha_3 = \beta_1 y_{ij^-} +  \beta_2 y_{i^-j}~,~~\alpha_{10} = \beta_2 (1 - y_{ij^+}) +  \beta_1 (1 - y_{i^+j})
\end{align*}
\item Effectuer une quadrature de $x\mapsto p_{ij}(x)$ et de $x\mapsto xp_{ij}(x)$ sur chaque intervalle $[x_k^-, x_k^+]~,~k\in
  \{k_{ij}^-, \dots, k_{ij}^+\}$.
\end{enumerate}


\newpage
\FloatBarrier
\thispagestyle{empty}
\begin{tikzpicture}\label{tree}
  \begin{axis}[hide axis, width=15cm, height=25cm, ymin=-28, ymax=28, xmin=0, xmax=20,
    title=Arbre de choix des différents intervalles.]
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (0,  0)
      (2, 15)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (0,  0)
      (2,-15)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (0, 0)
     (10, 0)
    };
    \draw (axis cs:2.5,  15) node {{\bf 2}};
    \draw (axis cs:2.5, -15) node {{\bf 3}};
    \draw (axis cs:10.5, 0) node {{\bf 1}};
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (3, 15)
      (5, 22.5)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (3, 15)
      (5, 7.5)
    };
    \draw (axis cs:5.5, 22.5) node {{\bf 21}};
    \draw (axis cs:5.5, 7.5) node {{\bf 22}};
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, 22.5)
      (9, 27)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, 22.5)
      (9, 22.5)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, 22.5)
      (9, 18)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, 7.5)
      (9, 11)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, 7.5)
      (9, 4)
    };
    \draw (axis cs:9.7, 27) node {\boxed{{\bf 211}}};
    \draw (axis cs:9.7, 22.5) node {\boxed{{\bf 212}}};
    \draw (axis cs:9.7, 18) node {\boxed{{\bf 213}}};
    \draw (axis cs:9.7, 11) node {\boxed{{\bf 221}}};
    \draw (axis cs:9.7, 4) node {\boxed{{\bf 222}}};
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (3, -15)
      (5, -7.5)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (3, -15)
      (5, -22.5)
    };
    \draw (axis cs:5.5, -22.5) node {{\bf 31}};
    \draw (axis cs:5.5, -7.5) node {{\bf 32}};
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, -22.5)
      (9, -18)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, -22.5)
      (9, -22.5)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, -22.5)
      (9, -27)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, -7.5)
      (9, -4)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (6, -7.5)
      (9, -11)
    };
    \draw (axis cs:9.7, -18) node {\boxed{{\bf 311}}};
    \draw (axis cs:9.7, -22.5) node {\boxed{{\bf 312}}};
    \draw (axis cs:9.7, -27) node {\boxed{{\bf 313}}};
    \draw (axis cs:9.7, -11) node {\boxed{{\bf 322}}};
    \draw (axis cs:9.7, -4) node {\boxed{{\bf 321}}};
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (11, 0)
      (15, 3)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (11, 0)
      (15, 14)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (11, 0)
      (15, -7)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (11, 0)
      (15, -14)
    };
    \draw (axis cs:15.5, 14) node {{\bf 11}};
    \draw (axis cs:15.5, 3) node {{\bf 12}};
    \draw (axis cs:15.5, -7) node {{\bf 13}};
    \draw (axis cs:15.5, -14) node {\boxed{{\bf 14}}};
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, 14)
      (18.5, 18.5)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, 14)
      (18.5, 14)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, 14)
      (18.5, 9.5)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, 3)
      (18.5, 6)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, 3)
      (18.5, 0)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, -7)
      (18.5, -4)
    };
    \addplot[->, line width=1.2pt] coordinates {
      (16, -7)
      (18.5, -10)
    };
    \draw (axis cs:19.2, 18.5) node {\boxed{{\bf 111}}};
    \draw (axis cs:19.2, 14) node {\boxed{{\bf 112}}};
    \draw (axis cs:19.2, 9.5) node {\boxed{{\bf 113}}};
    \draw (axis cs:19.2, 6) node {\boxed{{\bf 121}}};
    \draw (axis cs:19.2, 0) node {\boxed{{\bf 122}}};
    \draw (axis cs:19.2, -4) node {\boxed{{\bf 131}}};
    \draw (axis cs:19.2, -10) node {\boxed{{\bf 132}}};
    \draw (axis cs:1.5, 8) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$} $\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{i^-j}}$}};
    \draw (axis cs:1.5, -8) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{i^+j}}$} $\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}};
    \draw (axis cs:4.9, 0.7) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{i^-j}}$} $\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$} et \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$} $\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{i^+j}}$}};
    \draw (axis cs:4.5, 19) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}};
    \draw (axis cs:4.5, 11) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{+-}}$};
    \draw (axis cs:4.5, -19) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:4.5, -11) node {$\mathbf{x_{ij}^{-+}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$}};
    \draw (axis cs:13.5, 8) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:13.5, 6.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}};
    \draw (axis cs:13.5, 2) node {$\mathbf{x_{ij}^{-+}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$}};
    \draw (axis cs:13.5, 0.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}};
    \draw (axis cs:14, -3) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:14, -4.5) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{+-}}$};
    \draw (axis cs:14, -10) node {$\mathbf{x_{ij}^{-+}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^-}}$}};
    \draw (axis cs:14, -11.5) node {\textcolor{blue}{$\mathbf{x_{ij^+}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{+-}}$};
    \draw (axis cs:7.8, 25) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:7.7, 20) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
    \draw (axis cs:7.7, 23) node {{\bf sinon}};
    \draw (axis cs:7.8, 9.5) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:7.5, 5.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{-+}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
    \draw (axis cs:7.8, -20) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:7.7, -25) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
    \draw (axis cs:7.7, -22) node {{\bf sinon}};
    \draw (axis cs:7.8, -5.5) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{+-}}$};
    \draw (axis cs:7.5, -9.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
    \draw (axis cs:17.5, 16.5) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:17.5, 11.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
    \draw (axis cs:17.5, 14.5) node {{\bf sinon}};
    \draw (axis cs:17.5, 4.5) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{+-}}$};
    \draw (axis cs:17.3, 1.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{+-}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
    \draw (axis cs:17.5, -5.5) node {\textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}$\boldsymbol{<}\mathbf{x_{ij}^{-+}}$};
    \draw (axis cs:17.3, -8.5) node {$\mathbf{x_{ij}^{-+}}\boldsymbol{<}$ \textcolor{red}{$\mathbf{x_{ij}}$}};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Cas d'une section avec elle-même}


Lorsque $i=j$ le tableau \ref{tab:y} se simplifie en :
\FloatBarrier
\begin{table}[h]
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\hspace{1.5cm}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
 $y_{ii}^-$ & $y_{ii^-}$ & $y_{ii}^{-+}=y_{ii}^{+-}$ & $y_{ii}$ & $y_{ii^+}$ & $y_{ii}^+$  \\
\hline
 $0$ &  $\frac{\Delta x_i^-}{2\Delta x_i}$ & $\frac{1}{2}$ &
$\frac{\Delta x_i^-}{\Delta x_i}$ & $\frac{\Delta x_i^- + \Delta x_i}{2\Delta x_i}$ & $1$
  \end{tabular}
  \caption{Valeurs de $y$ avec $\frac{x - x_{ii}^-}{2\Delta x_i}$.}\label{tab:y2}
\end{minipage}
\end{table}
\FloatBarrier
Les relations entre les valeurs deviennent :
\begin{equation*}
y_{ii^-} + y_{ii}^{-+} = y_{ii^+} = 1 - \frac{\Delta x_i^+}{2\Delta x_i}~,~~2y_{ii^-} = y_{ii}
\end{equation*}
La relation entre $u'_i$ et les valeurs de $y$ devient :
\begin{equation}\label{eq:upi}
u'_i = \frac{\Delta x_i^+}{\Delta x_i^-} = \frac{\Delta x_i^+}{2\Delta x_i}\frac{2\Delta x_i}{\Delta x_i^-} = \frac{1 -
  y_{ii^+}}{y_{ii^-}}
\end{equation}

Enfin, le tableau \ref{tab:pii} de la densité $p_{ii}$ se réduit à :

\FloatBarrier
\begin{table}[h]
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
n$^\circ$ &   cas & intervalle & $\alpha$ & $\beta$ & $\gamma$ \\
  \hline
0 & aaa   & $y_{ii}^- < y < y_{ii^-}$ & $0$ & $(2u'_i)^2$ & $0$ \\
3 & abb &   $y_{ii^-} < y < \min(y_{ii}, y_{ii}^{-+})$ & $4 y_{ii}$ & $8 - (2u'_i)^2$ & $y_{ii}$ \\
4 & abc &   $y_{ii} < y < y_{ii}^{-+}$ & $4 v'_i$ & $(2v'_i)^2$ & $1$ \\
  \hline
  \hline
9 & caa & $y_{ii}^{+-} < y < y_{ii}$ & $4 u'_i$ & $-(2u'_i)^2$ & $0$ \\
10 & cab & $\max(y_{ij}^{+-}, y_{ii}) < y < y_{ii^+}$ & $4u'_i y_{ii}$ & $(2v'_i)^2 - 8$ &  $y_{ii}$ \\
13 & cbb & $y_{ii^+} < y < y_{ii}^+$ & $0$ & $-(2v'_i)^2$ & $1$ \\
  \end{tabular}
\caption{Densité de probabilité $p_{ii}$ sous la forme $\alpha + \beta(y - \gamma)$.}\label{tab:pii2}
\end{minipage}
\end{table}
\FloatBarrier

D'après le tableau \ref{tab:y2} :

\begin{equation*}
y_{ii^-} = \frac{\Delta x_i^-}{2\Delta x_i}~,~~y_{ii}^{-+} = \frac{1}{2}~,~~y_{ii^+} = y_{ii^-} + y_{ii}^{-+}~,~~y_{ii} = 2y_{ii^-}
\end{equation*}
D'après les équations (\ref{eq:upi}) :

\begin{equation*}
u'_i = \frac{1 - y_{ii^+}}{y_{ii^-}}~,~~v'_i = \frac{1}{u'_i}
\end{equation*}

D'après le tableau \ref{tab:pii2} :
\begin{align*}
&t_0 = 2u'_i~,~~t_1 = 2v'_i\\
&\beta_0 = (t_0)^2 = -\beta_9~,~~\beta_4 = (t_1)^2 = -\beta_{13}~,~~
\beta_3 = 8 - \beta_0~,~~\beta_{10} = \beta_4 - 8\\
&\alpha_4 = t_1 / y_{ii^-}~,~~\alpha_9 = t_0 / y_{ii^-}~,~~\alpha_3 = 4 y_{ii}~,~~\alpha_{10} = \alpha_3 u'_i
\end{align*}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

